\chapter{Ziele}
Dieses Kapitel beschäftigt sich mit den Aufgaben, die es während des Projektes zu erfüllen galt. Es wird hier zwischen drei Arten von Zielen unterschieden. Die Muss-Ziele sind Vorgaben, welche notwendig sind, um das Projekt erfolgreich abschließen zu können. Wird eines dieser nicht erfüllt, kann es zum Abbruch des Projekts seitens des Auftraggebers kommen. Die Kann-, oder Soll-Ziele hingegen stellen optionale Kriterien dar, welche bei genügend Ressourcen, wie etwa Zeit, oder Geld, umgesetzt werden können, um dem Projekt zusätzliche Funktionen zu geben. Um das Projekt klar von anderen Projekten abzugrenzen, wird die dritte Kategorie der Ziele benötigt: die Nicht-Ziele. Hierbei handelt es sich um Umstände, welche im Projekt nicht vorgesehen sind.

\section{Muss-Ziele}
Zur Durchführung des Projektes sind mehrere Aspekte und Aufgaben unerlässlich. Neben dem Lukrieren der Teststandorte und dem Erhalten einer Genehmigung für diese, ist es notwendig, das nötige Equipment für die Messungen bereitzustellen. Hierzu gehören einerseits die Antennen, welche benötigt werden, um das Signal über eine größere Distanz aufzubauen. Die zweite wichtige Komponente für das Übertragen der Daten sind die Router, welche das Signal überhaupt erst bereitstellen. Diese Router müssen im Vorfeld jedoch modifiziert werden, um die Datenübertragung besser kontrollieren zu können. Die Messungen selbst werden an verschiedenen tagen und bei verschiedenen Wetterlagen durchgeführt um ein möglichst breit gefächertes Spektrum an Ergebnissen zu erhalten.

\subsection{Lukrierung der Standorte}
Um die Verbindung der beiden Antennen testen zu können, werden zwei Standorte benötigt, auf denen die Antenne aufgebaut werden kann. Diese müssen sich einigen Konventionen unterwerfen, um die Messungen so reibungslos wie möglich durchführen zu können.
\begin{itemize}
\item Beide Orte müssen durch eine Luftlinie in einer groben Entfernung von einem Kilometer durch direkte Sicht verbunden sein. Das bedeutet, es darf sich kein die Sicht behinderndes Objekt zwischen den beiden Punkten befinden.
\item Auf beiden Standorten muss die Stromversorgung gesichert sein. Da zum Betreiben der Router Strom benötigt wird, muss eine Steckdose vorhanden sein. Falls nicht anders möglich, muss das Team selbst eine Autobatterie heranziehen, um die Stromversorgung zu ermöglichen.
\item Es muss eine Erlaubnis vorliegen, welche das Team bemächtigt, die, vermutlich auf Dächern gelegenen, Standorte zu betreten. Des weiteren muss eine Genehmigung für das Aufstellen unserer Infrastruktur (Antenne, Router, eventuell Autobatterie) vorliegen. Da die Orte öfter besucht werden müssen, muss eine allgemeine Erlaubnis vorliegen, die dem Team den Zutritt für die gesamte Dauer des Projektes genehmigt. An den Tagen der einzelnen Messungen wird eine direkte Erlaubnis zum Betreten der Standorte eingeholt.
\end{itemize}

\subsection{Ermittlung des physikalischen Hintergrunds}
Damit die Ergebnisse der Tests ausgewertet werden können, muss im Vorfeld der Messungen der physikalische Hintergrund der Einflüsse ermittelt werden. Dies beinhaltet die Analyse der Störfaktoren, die durch Wetter und andere Umwelteinflüsse entstehen können. Dieser Hintergrund ermöglicht das Aufstellen provisorischer Richtwerte, die dabei helfen, die schlussendlichen Messungen korrekt auszuwerten und gegenüberzustellen.

\subsection{Bauen der Antenne}
Einer der Hauptbestandteile des Projekts ist da Bauen der beiden Antennen, zwischen denen die Verbindung aufgebaut wird. Im Vorfeld gilt es zu bestimmen, welche Art Antenne konstruiert wird, um den Anforderungen der Distanz und Wetterfestigkeit zu entsprechen. Beim Erstellen dieser wird auf eine bereits existierende Anleitung zurückgegriffen, wie sie in diversen Hobbybastlerforen zu finden ist. Während des Konstruktionsvorgangs muss vor allem darauf geachtet werden, die Antenne gegen Wassereintritt und Stoß-, oder Schlageinwirkung zu schützen. \\
Nach der Fertigstellung müssen beide Antennen auf ihre Funktionalität geprüft werden, um den Erfolg der Messungen gewährleisten zu können. 

\subsection{Installieren der Systeme}
Um die eigens konstruierten Antennen miteinander kommunizieren lassen zu können, werden zwei Router benötigt, welche über abnehmbare Antennen verfügen. Diese Antennen werden durch unsere ersetzt und damit durch den Router betrieben. Allerdings verfügen die meisten Router über eine sehr eingeschränkte grafische Benutzeroberfläche, mit welcher die Antennen nicht ausreichend konfiguriert werden können. Außerdem werden Überwachungstools benötigt, mit denen die Routeraktivität überwacht werden kann, um die Verbindung zu analysieren. Dies kann erreicht werden, indem eine hardwareorientierte Software (sog. Custom-Firmware) auf beiden Routern installiert wird. \\
Um das System, bestehend aus Antennen und Routern für die Messungen freigeben zu können, muss dieses noch einmal im Probedurchlauf aufgebaut und getestet werden. Dabei werden den Routern statische IP-Adressen zugewiesen und eine kürzere Strecke überbrückt. Nach erfolgreichem Verbinden der Antennen können die Messungen freigegeben werden.

\subsection{Messungen und Auswertungen durchführen}
Um das Verhalten der Antennen und deren Übertragung bei verschiedenen Wetterlagen und Witterungsbedingungen testen zu können, werden mehrere Messungen an verschiedenen Tagen durchgeführt. Zu diesen Tests werden ausführliche Wetterprotokolle erstellt, welche die Bedingungen und den Verlauf der Messung beschreiben, sowie die Testumgebung mit Hilfe von Bildern illustrieren.\\
Die Ergebnisse dieser Messungen werden mit den Kennwerten, welche im definieren des physikalischen Hintergrunds hervorgingen, verglichen und bewertet. Mit dieser Bewertung als Grundlage können die theoretischen und praktischen Ergebnisse der Messungen verglichen werden. Aufgrund dieser Ergebnisse können, im Falle der Beeinflussung durch das Wetter, die Antennen verbessert werden. Dies beinhaltet das Verstärken der Leistung, das weitere Abdichten gegen Umwelteinflüsse oder der Wechsel der verwendeten Frequenz. 

\section{Kann-Ziele}
Neben den Muss-Zielen des Projektes gibt es noch ein optional zu erfüllendes:

\subsection{Optimierung der Systeme}
Im Zuge der Messungen kann sich herausstellen, dass das System aus Antenne und Router durch Faktoren beeinflusst wird, die die Übertragung negativ beeinflussen. Beispielsweise könnte ein zu großes Bohrloch für die Kabelführung Wassereintritt ermöglichen und somit die Übertragung stören. Ein weiteres Problem wäre die Verwendung von leitendem Material für die Isolierung der Antenne und ein damit einhergehender Strahlungsabfall. Dies gilt es nicht nur zu verhindern. Sollte ein solches Problem während des Projektes festgestellt werden, sollen, sofern es die Zeit erlaubt, Maßnahmen getroffen werden, um diese Fehler zu beheben und das System dadurch zu optimieren. Auch Verbesserungsmöglichkeiten, die aus der Projektdurchführung hervorgehen, sollen unter diesen Rahmenbedingungen umgesetzt werden.

\section{Nicht-Ziele}
Um die Richtung des Projektes klar zu definieren, ist es von Nöten, Nicht-Ziele zu definieren, also Ziele, die nicht erreicht, oder angestrebt werden sollen. 

\subsection{Erstellen einer Bauanleitung}
Da es in diesem Projekt darum geht, die Verbindung zweier Antennen auf Witterungseinflüsse zu prüfen, wollen wir uns klar davon abgrenzen, die Bauanleitung für eine der Antennen zu verfassen. Nach dem Auswählen der geeignetsten Antenne für unser Vorhaben wird eine bereits bestehende Anleitung herangezogen, um zwei baugleiche Antennen konstruieren zu können.
